海南擬建自貿港 國務院：支持發展體育彩票及賽馬運動等項目

即將建設自由貿易試驗區及自由貿易港的海南省，有望開放博彩業。國務院周六（14日）發布《關於支持海南全面深化改革開放的指導意見》（簡稱《意見》）文件，其中提及支持在海南探索發展「競猜型體育彩票和大型國際賽事即開彩票」，並鼓勵發展賽馬，以及支持海南開通跨國郵輪旅遊航線等。

《意見》提出到2020年，自由貿易試驗區建設取得重要進展，國際開放度顯著提高；到2025年，自由貿易港制度初步建立，營商環境達到國內一流水準；到2035年，自由貿易港的制度體系和運作模式更加成熟。

《意見》指出，支持在海南探索發展競猜型體育彩票和大型國際賽事即開彩票；支援在海南建設國家體育訓練南方基地和省級體育中心，鼓勵發展沙灘運動、水上運動、賽馬運動等項目，支持打造國家體育旅遊示範區，並允許旅游酒店經許可接收國家批准落地的境外電視頻道。

《意見》又指，會支持拓展旅遊消費發展空間，實施更加開放便利的離島免稅購物政策，實現離島旅客全覆蓋，提高免稅購物限額。支持三亞等郵輪港口開展公海遊航線試點，加快三亞向郵輪母港方向發展；同時放寬遊艇旅遊管制，有序推進西沙旅遊資源開發，穩步開放海島遊。

《意見》還表示會支持海南密切與香港、澳門在海事、海警、漁業、海上搜救等領域的合作，積極對接粵港澳大灣區建設，加強與台灣地區在教育、醫療、現代農業、海洋資源保護與開發等領域的合作等；建構更開放引進人才機制，允許外籍及港澳台地區技術人員按規定在海南就業、永久居留。

對於國務院下發文件，支持海南省開放博彩業，耀才證券研究部總監植耀輝指，消息對一眾濠賭股難免會有影響，料未來一周股價會借勢調整。他又指，海南推動博彩業，勢分薄澳門的客源，更重要是反映內地政策有變，不再是只有澳門一個城市是中國的博彩娛樂中心，將來亦難保有更多內地城市開放經營博彩業。

據悉，海南省此前曾多次傳出考慮開放博彩的消息。外媒今年2月亦曾引述消息稱中國考慮開放在海南省開設賭場、網上賭博、樂透彩，以及體育賭博等。

海航

鳥盡弓藏

飛起埋澳門
condom

算鳩數 支共搞果堆自貿區
個個都有問題 仲係搞唔起

佢地唔明 根本唔係硬件問題
係軟件問題
好像上海果個全球科技金融鋒
可以突然同你拉閘 話取消就取消

連香港有一堆外國資本，外國勢力看住的地方都不斷用金手指

果堆自貿港 會有幾自貿

說好的，乖乖地聽支共講，立埋23條就衣食無憂呢？

condom
再次証明對住支那聽教聽話係冇需要既

夠唔夠救海航呢

國策日日變, 邊個敢投資

依家叫你比錢起, 唔知幾時叫停就血本無歸

海南唔係未試過, 早幾年都話過支持發展成賭城, 點知一叫停就要變私人會所, 仲要唔比金錢交易, 笑死人

狗會係從化個狗場